\section{Risico's en Afhankelijkheden}	
	\subsection{Projecten die van dit project afhankelijk zijn}
	Dit project is een start om te kijken of multilateration een techniek is die gebruikt kan worden in de luchtveekersleiding en -verdediging. Mocht dit project met succes afgerond worden is het mogelijk om een ander project te starten dat gebruik maakt van de de opleveringen van dit project. Tot op heden is er nog geen project gepland die afhankelijk is van dit project.
	\subsection{Risico's en uitwijkactiviteiten}
	
	\subsubsection{Hardware levering}
	\paragraph{Risico:}
	Omdat de hardware voor dit project nog niet duidelijk is, zal gedurende het project de hardware besteld moeten worden. Aangezien op alles wat besteld word een levertijd zit, kan het lang duren voordat de hardware geleverd is.
	\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
	In de onderzoeksfase wordt indien mogelijk als eerste uitgezocht welke hardware nodig is.
	Bij het bepalen van de leverancier wordt de levertijd meegenomen.
	\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
	Het is mogelijk van leverancier te veranderen mocht de levertijd te groot zijn. Deze oplossing kan ten kosten gaan van het budget.
	
	\subsubsection{Planning verkeerd ingeschat}
	\paragraph{Risico:}
	Aangezien er verschillende vragen voorkomen in dit project waar het antwoord niet van duidelijk is, is het mogelijk dat de tijd voor het onderzoek verkeerd gepland is en dit meer tijd nodig heeft. Dit risico geld voor elke fase.
	\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
	Tijdens het plannen is rekening gehouden met eventuele uitloop. Met de perfecte omstandigheden zal het project voor het aangegeven einde voltooid zijn.
	\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
	Mocht er uitloop zijn bij een fase, is er een mogelijkheid om de laatste fase in te korten.
	Is er toch te veel uitloop zodat het project niet af te ronden is, is het mogelijk om dit project te verlengen en over te dragen aan een ander.
	
	\subsubsection{Data verlies}
	\paragraph{Risico:}
	Gedurende dit project zullen er documenten ontstaan en source code die ergens opgeslagen moet worden. Er van alles gebeuren met computers waardoor harde schijven crashen en data corrupt kan wordt.
	\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
	Alle belangrijke documenten en source code zullen door middel van git op een externe server bijgehouden. Iedere dag zal de externe locatie ge{\"u}pdatet worden waardoor de maximale data verlies 8 uur zal zijn.
	\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
	Mocht er toch data verloren gaan die essentieel is voor het project, zal de planning aangepast moeten worden zodat deze data opnieuw vergaard kan worden.
	
	\subsubsection{Hardware gaat kapot}
	\paragraph{Risico:}
	Het is altijd mogelijk dat de hardware van het proof of concept kapot gaat..
	\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
	Als er niet genoeg tijd is om de hardware te vervangen, zal er tijdens het testen en ontwikkelen van het systeem verschillende filmpjes gemaakt worden waar op te zien is dat het systeem gedeeltelijk of in zijn totaal werkt. 
	\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
	Mocht er genoeg tijd zijn is het altijd mogelijk om de hardware opnieuw te bestellen.
	Er is een optie om contact op te nemen met de Fontys om daar te kijken wat er beschikbaar is. Eventueel kan kapotte hardware vervangen worden door een item dat beschikbaar gesteld is door de Fontys.
		
	\subsubsection{Ziek}
		\paragraph{Risico:}
		Omdat dit project door 1 persoon wordt uitgevoerd is ziekte een risico voor dit project. Mocht er iemand ziek worden is er niemand om taken over te nemen.
		\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
		Alle taken die gedaan moeten worden hebben een tijdplanning gekregen waar rekening gouden is met eventuele uitloop van de bezigheden.
		\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
		Mocht dit risico zodanig optreden, wordt er samen met de opdracht gever het requirements document bekeken en zullen er requirements geschrapt moeten worden.
	
	\subsubsection{Faillissement}
		\paragraph{Risico:}
		De opdrachtgever kan ophouden met bestaan. Hierdoor zal het project niet meer gefinancierd kunnen worden. 
		\paragraph{Activiteiten ter voorkoming:}
		Voordat de opdracht is aangenomen door de projectleider, is er onderzoek gedaan naar de stabiliteit van de opdrachtgever. Aangezien de organisatie bestaande is vanaf 2000, zal dit risico niet snel optreden.
		\paragraph{Uitwijkactiviteiten:}
		Mocht de opdrachtgever failliet gaan, is er niets tegen te doen en zal het project moeten stoppen. Doordat de kosten meteen aan bij de opdrachtgever worden gedeclareerd zullen er geen schulden ontstaan.